共媒裁員

2016年1月起正式營運的《香港01》，傳出裁員消息。

《香港01》傳出裁員消息，有現職《01》記者指，公司內部傳出短期內將有裁員行動，有指副刊與攝影部是重災區，攝影部裁6人，而副刊就要裁近20人。另外，多個部門將會改組，其中周報部門會獨立完成編寫逢周一出版的刊物。多名現職記者相信裁員與蝕錢無關，「因為《01》本來就蝕緊錢啦」。《蘋果》就裁員一事致電《香港01》執行總編輯戚本業查詢，戚表示，「暫時唔係好方便答你」。

有現職《01》記者指，公司2個多月前已傳出裁員，但至今仍未有實質行動，料最快本周五勞資開會後會有定案。現職《01》新聞部記者指，裁員「唔關蝕錢事，因為《01》本來就蝕緊錢啦」，但他指確實有裁員潮殺到，攝影部、副刊都要「交出人頭」。他補充，數個部門都被下令要交出裁員名單，其中「01社區」上司就直接問是否有同事願意自願離職，但無人舉手；而新聞部則因有員工自然流失故暫倖免於今次裁員潮。

Apple Daily 登入
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
影片推介
壹週刊
飲食男女
Ketchuper
主頁
即時
動新聞
日報
周刊
動Live
立法會
動直擊
即時分類
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
影片推介
壹週刊
飲食男女
Ketchuper

《香港01》傳裁員料最快周五有定案 執總：暫時唔係好方便答你
1小時前1K
即時要聞

2016年1月起正式營運的《香港01》，傳出裁員消息。

《香港01》傳出裁員消息，有現職《01》記者指，公司內部傳出短期內將有裁員行動，有指副刊與攝影部是重災區，攝影部裁6人，而副刊就要裁近20人。另外，多個部門將會改組，其中周報部門會獨立完成編寫逢周一出版的刊物。多名現職記者相信裁員與蝕錢無關，「因為《01》本來就蝕緊錢啦」。《蘋果》就裁員一事致電《香港01》執行總編輯戚本業查詢，戚表示，「暫時唔係好方便答你」。

有現職《01》記者指，公司2個多月前已傳出裁員，但至今仍未有實質行動，料最快本周五勞資開會後會有定案。現職《01》新聞部記者指，裁員「唔關蝕錢事，因為《01》本來就蝕緊錢啦」，但他指確實有裁員潮殺到，攝影部、副刊都要「交出人頭」。他補充，數個部門都被下令要交出裁員名單，其中「01社區」上司就直接問是否有同事願意自願離職，但無人舉手；而新聞部則因有員工自然流失故暫倖免於今次裁員潮。

廣告

《香港01》另傳出周報要再停刊，有現職《01》周報部門員工回應指，周報部組即將改組，稱要「進一步邁向倡議型媒體」，故短期內就會脫離現行架構獨立運作，本來在各個部門的記者將不需再為周報撰文，日後改由周報部組同事自行完成。另一名記者就指，現時手頭已準備好3、4月周報稿件，相信暫不影響周報運作。據指另有多個部門都要改組，包括「01社區」、「01突發」、「01經濟」等。

《香港01》在2016年1月起正式營運，由商人于品海創辦，周報刊物則在同年3月面世。惟創辦後翌年1月就在周報內刊登停刊啟事，原售20元的周報，停刊一個月後即半價復刊。

支持蘋果

香港01 要裁員
元朗三聯旗艦店都要執
連登同生果遲啲會唔會都出事嘅呢？
如果都出埋事，我會睇少咗好多重要資訊／情報／花生

係時候改變執笠

01裁員係反映維穩費減少

hk01實係冇做好領導交低統戰的目標
又或者係土共發覺有hkg報呢堆垃圾網媒低成本就搞掂 唔使扮中立

trump 要緊持打貿易戰

腥簡01個app
ios 竟然有成31.6k 個評分，4星半rating
仲多過毒果、東方、hktvmall、hkjc、cctv super
大陸wechat

fb 一堆post 唔講

你地兩間都蝕大錢架啦
互相問候

亦反映香港維穩工作已見成效，港豬已變沉睡的港豬